前解放軍夥黨來港爆竊盜財1300萬

香港豪宅近月不時被匪徒賺門入屋爆竊，警方在破獲一個中國內地專門來港犯案的匪幫窩點時拘捕三名疑匪，當中竟然包括一名退役解放軍，有關疑匪涉嫌在過去三個月爆竊八所豪宅名店，盜走總值約1293萬港元(下同，折合約156萬歐元)的財物，起回五百多萬元的贓物，但相信仍有一名協助內地匪幫的港人在逃，現正展開追緝。

警方根據線報，昨(5日)天凌晨4時出動號稱「飛虎隊」的特種部隊到新界圍剿一間相信被內地賊匪用來暫居的村屋，三名酣睡中的竊匪束手就擒。警方除起回部分贓物外，更搜出一批可作爆竊用途的精良裝備，包括擁有夜視功能望遠鏡、高性能油壓剪、鑽石鑑定器、胡椒噴霧等。

警方指出，被捕的三名中國內地疑匪年齡都在三十開外，其中一人來自廣東汕尾，其餘二人來自廣西鳳山縣，其中一人自認為退役解放軍，預料日後會被控以爆竊、非法入境及無牌管有槍械。負責是項行動的李桂華警司相信，被捕疑匪來自一個爆竊集團，涉及八宗爆竊案，足跡遍布新界北和南，以及西九龍，主要針對低密度和單幢式豪宅，以及售賣貴重物品的店鋪，在過去三個月內頻密犯案，得手後會將贓物逐少運走，不排除有其他同黨接贓，正追查贓物去向。

據了解，八宗爆竊案中，損失最大的，是3日一幢獨立屋的戶主，他被盜走總值517萬元的現金及手錶，而有「公職王」之稱的資深大律師鄭若驊和工程師學會前會長潘樂陶的別墅日前遭爆竊，相信亦是這批匪幫所為。

警方數字顯示，去年首十一個月，新界北總區爆竊案數字上升約3.5%，主要涉及低密度、單幢式的豪宅。

省港旗兵

這就是中國人

專材黎架

1月份新聞

呢幾個解放軍已經比飛虎隊捉左

最後送返大陸 咩事都無發生過